﻿# Практическая работа №2

## Реализация паттернов проектирования

## Сценарий: Постройка автомобиля

## Описание:

В данной работе реализованы паттерны проектирования, которые позволяют построить автомобиль, а также модифицировать его и перебрать все построенные автомобили.

## Выбранные паттерны:

- Порождающие:
    - Строитель
- Структурные:
    - Декоратор
- Поведенческие:
    - Итератор

### 1. Построение автомобиля с помощью паттерна "Строитель"

#### Классы:

- Car - класс автомобиля
- CarBuilder - интерфейс строителя
- CarBuilderImpl - класс, реализующий интерфейс строителя

### 2. Модификация автомобиля с помощью паттерна "Декоратор"

#### Классы:

- Car - класс автомобиля
- CarDecorator - интерфейс декоратора
- LeatherSeatsDecorator - класс, реализующий интерфейс декоратора
- AlloyWheelsDecorator - класс, реализующий интерфейс декоратора

### 3. Перебор автомобилей с помощью паттерна "Итератор"

#### Классы:

- Car - класс автомобиля
- CarCollection - класс коллекции автомобилей